\section{Συμπεράσματα}
\label{sec:conclusions}

Η παρούσα διπλωματική εργασία υλοποιεί ένα ελαφρύ, αρθρωτό λειτουργικό σύστημα για χρήση σε έξυπνους καθρέφτες με στόχο την εύκολη ανάπτυξη εφαρμογών που αφορούν τον τομέα της υγείας. Το γραφικό περιβάλλον του λειτουργικού είναι σχεδιασμένο με τρόπο που επαυξάνει την ανακλαστική επιφάνεια του κλασσικού καθρέφτη χαρίζοντας την δυνατότητα στον χρήστη για ανάγνωση πληροφορίων ενώ ταυτόχρονα παραμένει ορατό το είδωλό του. Επίσης, η αλληλεπίδραση μεταξύ χρήστη και συστήματος επιτυγχάνεται μέσω φωνητικών εντολών, οι οποίες αναγνωρίζονται από τον έξυπνο καθρέφτη που με τη σειρά του εκτελεί κατάλληλες επιθυμητές ενέργειες. Τέλος, ιδιαίτερη μνεία έχει δοθεί στην επεκτασιμότητα του συστήματος προκειμένου να μπορεί ο καθένας να αναπτύξει χωρίς μεγάλη δυσκολία την δική του εφαρμογή πάνω στον έξυπνο καθρέφτη.

Ταυτόχρονα, αναπτύχθηκε και ενσωματώθηκε μία εφαρμογή για την εκτίμηση της ορθότητας μιας άσκησης. Ο χρήστης θα μπορεί να αθλείται μπροστά στον έξυπνο καθρέφτη και να λαμβάνει ανατροφοδότηση σχετικά με την απόδοσή του κατά την εκτέλεση της άσκησης. Οι ασκήσεις αναφοράς βάση των οποίων ελέγχεται η ορθότητα της εκτελούμενης άσκησης εισάγονται από τον χρήστη σε μορφή βίντεο μιας ορθής επανάληψης, ενώ παράλληλα δίνεται η δυνατότητα επεξεργασίας τους. Κατά αυτόν τον τρόπο είναι εφικτή η διεύρυνση των διαθέσιμων ασκήσεων προς αναπαραγωγή και η εξατομίκευση τους στις ανάγκες του κάθε χρήστη.

Το λογισμικό δοκιμάστηκε να εκτελεστεί πάνω στο Raspberry Pi 4 Model B\footnote{\href{https://www.raspberrypi.com/products/raspberry-pi-4-model-b/}{https://www.raspberrypi.com/products/raspberry-pi-4-model-b/}}, κάτι που δεν πέτυχε, αφού εξαιτίας των απαιτήσεων της εφαρμογής για τον έλεγχο της άσκησης η οποία χρησιμοποιεί νευρωνικά δίκτυα δεν ήταν εφικτή η ομαλή λειτουργία του συστήματος.
